\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
\usepackage[orientation=landscape,size=custom,width=16,height=9,scale=0.5,debug]{beamerposter}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{cite,enumerate,float,indentfirst}
\usepackage{graphicx}

\title{Эволюционные дефекты Homo Sapiens}
\author{Alexey Shrub aka worldmind\\http://mindstate.info}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Эволюция, бессердечная ты ...}
 \begin{itemize}
  \item Изменчивость и отбор.
  \pause
  \item Совершенство? Нет - приспособленность. Мозги усыхают.
  \pause
  \item Приспособленность = способность породить приспособленное потомство.
  \pause
  \item Рефакторинг? Нет - костыли.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Дефекты системы управления}
 \begin{itemize}
  \item Боль.
  \pause
  \item Буйный иммунитет.
  \pause
  \item Мотивация - еда, секс, власть, статус и убийство врагов.
  \pause
  \item Лень.
  \pause
  \item Стадность. Внушаемость.
  \pause
  \item Абстрактное мышление не для обезьян.
  \pause
  \item Сон.
  \pause
  \item Фобии.
  \pause
  \item Малые возможности сознательного контроля тела.
  \pause
  \item Рабство у простейших.
  \pause
  \item Когнитивные искажения.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ключевые дефекты тела}
 \begin{itemize}
  \item Смерть.
  \pause
  \item Старение.
  \pause
  \item Мутации/рак/наследственные заболевания.
  \pause
  \item Ожирение.
  \pause
  \item Регенерация.
  \pause
  \item Болезни.
  \pause
  \item Неполнота ДНК.
  \pause
  \item Необходимость физической активности для здоровья.
  \pause
  \item Энергоэффективность? Постоянное обновление и связанное с этим питание.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Надёжность и независимость от среды}
 \begin{itemize}
  \item Еда и воздух.
  \pause
  \item Температура.
  \pause
  \item Излучение. Тихоходки с тараканами смеются над нами.
  \pause
  \item Гравитация.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Частные примеры}
 \begin{itemize}
  \item Половое размножение.
  \pause
  \item Роды.
  \pause
  \item Когда я ем ...
  \pause
  \item Гортанный нерв. Диафрагмальный нерв (ик).
  \pause
  \item Витами С.
  \pause
  \item Зубы.
  \pause
  \item Прионы.
 \end{itemize}
\end{frame}

\end {document}
